\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/cours/latex/layout-color.tex}

\begin{document}

% Remarques
% =========
%
%
% Capacités attendues
% -------------------
%
% [ ] Représenter des combinaisons linéaires de vecteurs donnés.
% [ ] Exploiter une figure pour exprimer un vecteur comme combinaison linéaire
%     de vecteurs.
% [x] Décrire la position relative de deux droites, d’une droite et d’un plan,
%     de deux plans.
% [ ] Lire sur une figure si deux vecteurs d’un plan, trois vecteurs de
%     l’espace, forment une base.
% [ ] Lire sur une figure la décomposition d'un vecteur dans une base.
% [x] Étudier géométriquement des problèmes simples de configurations dans
%     l’espace (alignement, colinéarité, parallélisme, coplanarité).
%
% Barême
% ------
%
% 1 point / réponse

~\\[-17mm]
\textbf{Nom :}\hfill\textbf{Prénom :}\hfill\textbf{Note :}\hspace{1cm}

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Géométrie dans l'espace}}\\[2mm]

{\large Lundi 27 Janvier 2024, durée : 0h45}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\item Les questions du QCM admettent \underline{une seule} bonne réponse. Une
  absence de réponse ou une mauvaise réponse n'enlève pas de point (mais n'en
  rapporte pas non plus).
\item Exceptionnellement, il n'y a pas à justifier.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}


\begin{enumerate}
  \item On considère les points $A(1 ; 0 ; 3)$ et $B(4 ; 1 ; 0)$.
Une représentation paramétrique de la droite $(AB)$ est :
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[label=$\square$]
  \item $\begin{cases}
x = 3 + t \\
y = 1 \\
z = -3 + 3t
\end{cases}
\quad \text{avec } t \in \mathbb{R}
$
\item $\begin{cases}
x = 1 + 4t \\
y = t \\
z = 3
\end{cases}
\quad \text{avec } t \in \mathbb{R}$
\item $\begin{cases}
x = 1 + 3t \\
y = t \\
z = 3 - 3t
\end{cases}
\quad \text{avec } t \in \mathbb{R}$
\item $\begin{cases}
x = 4 + t \\
y = 1 \\
z = 3 - 3t
\end{cases}
\quad \text{avec } t \in \mathbb{R}$
\end{itemize}
\end{multicols}

\item On considère la droite $(d)$ de représentation paramétrique :
\[
\begin{cases}
x = 3 + 4t \\
y = 6t \\
z = 4 - 2t
\end{cases}
\quad \text{avec } t \in \mathbb{R}.
\]
Parmi les points suivants, lequel appartient à la droite $(d)$ ?
\begin{multicols}{4}
\begin{itemize}[label=$\square$]
    \item $M(7 ; 6 ; 6)$
    \item $N(3 ; 6 ; 4)$
    \item $P(4 ; 6 ; -2)$
    \item $R(-3 ; -9 ; 7)$
\end{itemize}
\end{multicols}

\item On considère la droite $(d')$ de représentation paramétrique :
\[
\begin{cases}
x = -2 + 3k \\
y = -1 - 2k \\
z = 1 + k
\end{cases}
\quad \text{avec } k \in \mathbb{R}.
\]
Les droites $(d)$ et $(d')$ sont :
\begin{multicols}{4}
\begin{itemize}[label=$\square$]
    \item sécantes
    \item non coplanaires
    \item parallèles
    \item confondues
\end{itemize}
\end{multicols}

\item Soient les points $A(1; 2; -3)$, $B(2; 4; 1)$, $C(-1; 3; 2)$ d'une part et
  $D(-2; 0; 2)$, $E(-1; 3; 0)$, $F(1; -1; 2)$ d'autre part.

  \begin{itemize}[label=$\square$]
    \item Les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés et les points $D$, $E$, $F$
      sont alignés.
    \item Les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés et les points $D$, $E$, $F$
      ne sont pas alignés.
    \item Les points $A$, $B$ et $C$ ne sont pas alignés et les points $D$, $E$,
      $F$ sont alignés.
    \item Les points $A$, $B$ et $C$ ne sont pas alignés et les points $D$, $E$,
      $F$ ne sont pas alignés.
  \end{itemize}

\item On considère les droites $d$ et $d'$ de représentations paramétriques
  suivantes.
  \[
    d:
    \begin{cases}
      x = 1 \\
      y = 2 - k \\
      z = 4 - 3k
    \end{cases}
    \quad\text{ et }\quad
    d':
    \begin{cases}
     x = 2 - t \\
     y = -3 + 4t \\
     z = 1
    \end{cases}
    \text{ , où $k$ et $t$ sont réels}
  \]
  Donner les coordonnées du point d'intersection de $d$ et $d'$ : \dotfill
\end{enumerate}


\end{document}
